%%%%%%%%%%%%%%%%%PACOTES%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,11pt]{article} %tamanho da folha, tamanho da letra, 
\usepackage{fancyhdr}%para fazer cabeçalho e rodapé
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}%para inserir imagens
\usepackage[left=2.5cm,top=2.5cm,right=2.5cm,bottom=4.5cm]{geometry}%margens
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{ragged2e}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%DADOS%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{Documento SRS} \\
\vspace{0.5cm}
\textbf{------------------------}
\end{center}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Nombre del Proyecto:}  &  Gestion de Producción de empleados\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Fecha De Levantamiento:} & 28/08/2023 \\
\hline   
   \textbf{Fecha De Aprobación:} &  05/09/2023\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Descripción General}
\begin{justify} % Inicia la justificación
1.	Este documento es una especificación requerimiento de software en el cual se desarrollará una página web.\\

2.	El usuario podrá entrar en la página web y buscar en el repertorio de libros que haya disponibles (o no), adquirir/apartar libros de su preferencia.\\

\textbf{Ámbito Del Sistema: Pagina web.}\\
\section*{Objetivo}
El objetivo principal de este proyecto es desarrollar un software de gestión administrativa integral y altamente especializado, diseñado específicamente para una maquila. El software se centrará en la recopilación, organización y análisis exhaustivo de datos relacionados con el empleado, el registro detallado de actividades, la producción de piezas y la gestión de áreas de trabajo. El propósito fundamental es mejorar la eficiencia operativa y la administración de recursos dentro de la empresa maquiladora.\\

\section*{Características Principales:}\\
\textbf{Estas son las caracteristicas del proyecto:}\\

\textbf{•	Gestión de Actividades y Áreas de Trabajo:}
Cada empleado podrá registrar las actividades que realiza durante su turno de trabajo, especificando en qué área o estación está trabajando.
El software permitirá asignar tareas específicas a los empleados y llevar un seguimiento de su progreso.\\\\

\textbf{•	Registro de Producción:}
El sistema permitirá a los empleados ingresar la cantidad de piezas producidas.
Se generará un informe de producción que mostrará estadísticas de la cantidad de piezas producidas en función del tiempo y del empleado.\\\\

\textbf{•	Monitoreo de Empleados:}
El sistema monitoreara el tiempo en el que empleado está en producción y descanso, así mismo como cuando vaya a su hora de descanso y cuando necesite ir al baño.


\end{justify} % Finaliza la justificación

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 1:}  &  Interfaz de Usuario Intuitiva\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} &  El software debe contar con una interfaz de
   usuario fácil de usar.\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
 Requisito de diseño y usabilidad del software.\\
 
\textbf{Proceso:}
 Diseño de una interfaz de usuario que sea fácil de usar y amigable. Esto implica la creación de diseños de pantalla, disposición de elementos, elección de colores y fuentes legibles, y la implementación de navegación lógica.\\
 
\textbf{Salida:}
 Una interfaz de usuario que permite a los empleados y la administración registrar y acceder a la información de manera sencilla. Esto incluye pantallas diseñadas de manera intuitiva, botones y controles de fácil comprensión, y una experiencia general de usuario agradable.\\\\

\end{justify} % Finaliza la justificación


\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 2:}  &  Sistema de Autenticación y Seguridad\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} &  Se debe implementar un sistema de autenticación seguro.\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
 Necesidad de proteger el acceso al sistema y la información sensible.\\
 
\textbf{Proceso:}
  Implementación de un sistema de autenticación seguro que requiere credenciales válidas (como nombre de usuario y contraseña) para acceder al software. También implica la gestión de roles de usuario y la protección de datos mediante encriptación y medidas de seguridad.\\
 
\textbf{Salida:}
Un sistema de autenticación que garantiza que solo los usuarios autorizados, con credenciales válidas, puedan acceder al sistema. Además, se establecen políticas y protocolos de seguridad para proteger la información almacenada en el sistema.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 3:}  &  Base de Datos Robusta\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} & El proyecto requerirá una base 
   de datos robusta para almacenar producción.\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
Necesidad de almacenar datos de empleados, asistencia, actividades y producción de manera segura y eficiente.\\
 
\textbf{Proceso:}
Diseño y desarrollo de una base de datos robusta que cumpla con los requisitos de almacenamiento y recuperación de datos. Esto incluye la creación de tablas, relaciones, índices y la optimización del rendimiento.\\
 
\textbf{Salida:}
 Una base de datos que puede almacenar y recuperar datos relacionados con empleados, asistencia, actividades y producción de manera segura y eficiente. La base de datos está diseñada para ser escalable y resistente a fallos.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 4:}  &  Gestión de Actividades y Áreas\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} & Debe ser posible asignar actividades a empleados y rastrear su progreso. \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
Necesidad de asignar actividades a empleados y rastrear su progreso en tiempo real.\\
 
\textbf{Proceso:}
 Desarrollo de funcionalidades en el software que permitan la asignación de actividades a empleados y el seguimiento en tiempo real. Esto implica la creación de interfaces para registrar y asignar actividades, así como el uso de tecnologías para rastrear el progreso.\\
 
\textbf{Salida:}
El software permite asignar actividades a empleados y rastrear su progreso en tiempo real. También es posible asignar áreas de trabajo y estaciones específicas a los empleados, lo que facilita la organización y la gestión de tareas.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 5:}  & Registro de Producción Preciso\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} & Se debe permitir a los empleados registrar la cantidad de piezas producidas. \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
 Necesidad de registrar la cantidad de piezas producidas con precisión y calcular estadísticas de producción.\\
 
\textbf{Proceso:}
Implementación de funcionalidades que permiten a los empleados registrar la cantidad de piezas producidas de manera precisa. Se desarrolla un sistema que realiza cálculos automáticos para generar estadísticas de producción.\\
 
\textbf{Salida:}
 El sistema permite a los empleados registrar la cantidad de piezas producidas con precisión, y genera informes con estadísticas de producción, lo que facilita el seguimiento y la toma de decisiones.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación


\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 6:}  & Gestión de Empleados\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} & El sistema tiene que monitorear el tiempo en que trabaja y el que produce. \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
  Necesidad de monitorear el tiempo de trabajo y la productividad de los empleados.\\
 
\textbf{Proceso:}
Desarrollo de funcionalidades que permiten el monitoreo en tiempo real del tiempo de trabajo de los empleados y la cantidad de producción. Esto involucra la recopilación y el análisis de datos de seguimiento.\\
 
\textbf{Salida:}
 El sistema monitorea el tiempo en que los empleados trabajan y producen, lo que permite un control eficiente de la productividad y el rendimiento laboral.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación


\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
   \textbf{Requerimiento 7:}  & Generación de Informes Personalizados\hspace{3.5cm} \\
\hline  
   \textbf{Codigo} & 89P13 \\
\hline   
   \textbf{Descripcion} &El software debe permitir la generación de informes personalizados. \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEXTO%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{justify} % Inicia la justificación

\textbf{Entrada:}
   Necesidad de generar informes personalizados con opciones de filtrado y exportación de datos.\\
 
\textbf{Proceso:}
Desarrollo de una funcionalidad que permite a los usuarios seleccionar criterios de filtrado y personalizar informes. También se implementa la capacidad de exportar los informes en diferentes formatos.\\
 
\textbf{Salida:}
El software permite a los usuarios generar informes personalizados según sus necesidades, con opciones de filtrado y exportación de datos, lo que facilita la obtención de información específica y útil para la toma de decisiones.\\\\
\end{justify} % Finaliza la justificación

\section*{Diagramas}\\

\textbf{ Comportamiento:}\\
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{CasosBitacora.jpeg}\\
\caption{Casos de uso (Bitacora)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{CasosATrabajo.jpeg}\\
\caption{Casos de uso (Areas de trabajo)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{CasosEnvio.jpeg}\\
\caption{Casos de uso (Envios)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{CasosCuenta.jpeg}\\
\caption{Casos de uso (Cuenta)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{CasosModelos.jpeg}\\
\caption{Casos de uso (Modelos)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Actividades.jpeg}\\
\caption{Actividades}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Comunicacion.jpeg}\\
\caption{Comunicación}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Secuencia.jpeg}\\
\caption{Secuencia)}
\end{center}\\


\textbf{ Estructura:}\\
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Clases.jpeg}\\
\caption{Clases}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ModelosObj.jpeg}\\
\caption{Objetos(Modelos)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ObjEmp.jpeg}\\
\caption{Objetos(Empleado)}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ObjAct.jpeg}\\
\caption{Objetos(Actividades)}
\end{center}\\


\textbf{ Modelado de datos:}\\
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{EntidadRelacion.jpeg}\\
\caption{Entidad Relacion}
\end{center}\\

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Relacional.jpeg}\\
\caption{Modelo Relacional}
\end{center}\\


\end{document}